施永青：香港年輕人很多連養活自己的能力也沒有，憑甚麼去改造世界？

近年，發覺香港很多的年輕人，看社會問題都千篇一律，非常標準化。很明顯，這些想法來自同一個源頭，是有組織文宣下的產物。年輕人的想法，都是源自某一套概念與價值觀，然後把這套抽象概念與價值觀應用在客觀的現實世界。因此，他們得出來的結論都很接近，行動起來亦很一致。他們不懂得獨立思考，並對與既有想法不一致的理念採取排斥的態度，以致被困在思想的桎梏裏無法自拔。

這種情況出現在年長者的身上比較少，原因是年長者的生活經驗比較豐富，他們的價值理念很多都是自己在實踐中總結出來的，而不是純粹來自別人的灌輸。生活的烙印，令年長的人不會輕易接受與自己生活經驗不一致的概念。要對年長者進行洗腦，會比做年輕人思想工作困難很多。

人類的知識，源自生活實踐中的觀察。人類為了生存，就得觀察周遭的自然環境與社會狀況，以盡量掌握環境演變的規律，以避免在生活實踐時處處碰壁。人類把這些生活實踐的經驗總結提升成理論之後，就可以用理論來指導以後的生活。

從自己個人的生活實踐中所學會的知識是一手知識，從書本上或別人口中所學到的知識，其實只是二手知識。這些其他人總結出來的知識，是其他人生活的體驗。他們的觀察與理解都可以出錯，而在表達的過程中，亦可能會被扭曲。所以，我們對來自他人的二手知識，不能不加檢驗就輕率接受，而是要放在生活實踐中去檢驗，看看是否行得通，並可以與自己已掌握的知識融合成一體。沒有這個用實踐作考驗的過程，人根本沒法作獨立思考。

我遇到有些年輕人，他們也口口聲聲說會獨立思考，但他們的生活範圍狹窄，不是在家裏，就是在學校。在家裏，他們備受照顧；在學校，則全用一套簡單統一的遊戲規則。他們的知識來自被告訴，沒有太多的機會拿到社會實踐中作檢驗，沒法把別人的知識變成自己的知識。此之所以，很多年輕人只自以為在獨立思考，而不是真的在作獨立思考，原因是他們的社會實踐太過貧乏。在美國要想做總統，至少要年滿35歲，以確保總統已有一定的社會實踐，不會聽了一套別人告訴他的理念，就以為可以用來管治國家。

香港有些年輕人，社會實踐尚淺，就被一些別有用心的人捧了上天，以為自已篤定可以成為未來社會的主人翁。他們急不及待地要把別人灌輸給他們的理念，強加於社會頭上，實在十分危險。他們中很多連養活自己的能力也沒有，憑甚麼去改造世界？在現實世界，沒法在經濟上取得獨立的人，很難在思想上取得獨立。年輕人應先爭取出社會工作，才能把理念對照現實，才能作出以客觀現實為基礎的獨立思考。

https://www.am730.com. hk/column/新聞/年輕人怎樣才能學會獨立思考-237539

老年人先多拎老綜喎

哦

唔通年青人會唔係未來既主人翁咩 你呢d 廢老遲早都死架啦

就嚟又聖誕
返去寫聖誕卡啦

睇吓年青人唔交稅定廢老唔交稅個影響大D

施永青連制止別人慶祝聖誕節的能力也沒有，憑什麼去改造世界

一班溫室小花用獅子山精神打飛機，以為自己真係捱得

唔係英國人保護一早被批鬥啦
邊有得你安安樂樂返工

我剩係知如果個個咁諗個世界唔會改變
可能公司都係用石頭出糧...

我都廢事屌你老母
聖誕快樂啦柒頭

岩
所有後生仔一齊食綜緩

屍生偶像馬克斯毛屎東當年起家養活自己未？？？

真廢老成世人靠洋鬼子仲以為自己好把炮

施永青：中華蘇維埃年輕人很多連養活自己的能力也沒有，憑甚麼去搞革命, 推翻國民政府？

你之前個偶像馬克思咪又係窮到燶

廢老是怎樣練成的

聽講有個中年女人連八達通都唔識用

聖誕卡快樂

又想宿命論

其實冇能力養活自己既
係退左休果班
生產力=0 不特只
仲要拖累人

西方社會可以讀讀下書找到人生目標就唔讀出嚟創業，香港班收成期就剩係識水人幫佢地打工。

祝施老闆聖誕快樂！

當初d農民都係架
遲早鬥地主搵你黎開刀

中華蘇維埃提醒左一樣野, 就係無錢, 就要靠USSR幫下手
連出貨幣都要記念列寧
無錢既出路就係搵外國勢力

香港人很多連起樓的能力也沒有，憑甚麼在香港買樓?

香港年輕人的確實實在在改變緊世界
唔到你D 廢老唔服

就係因為後生仔仲未分配到利益
所以先有力量改變世界

咁鍾意共產又唔見你分左你副身家比人？捐左啲公司比中共啦

同意

香港中年人很多連養活自己的能力也沒有

死老嘢，死人霸生地就係呢啲

講到尾，獨立咪解決咗你啲問題囉

到你有兩餐溫飽, 有閒錢買樓買車,你仲會改變世界??

這種情況出現在年長者的身上比較少，原因是年長者的生活經驗比較豐富，他們的價值理念很多都是自己在實踐中總結出來的，而不是純粹來自別人的灌輸。
笑話
大部分上一代人
年輕時吸收知識嘅渠道
咪剩係得電視電台報紙
個世界觀狹窄到癲
出嚟社會做嘢
剩係學識點樣呃人、卸膊、爭功、貪小便宜
呢啲所謂「生存方法」有幾犀利呀？
結果咪養成咗施永青呢種毫無良知人格
做人剩係睇重錢同聖誕卡嘅污穢小人出嚟

得啦得啦，知你想講得番d廢老先可以拯救全宇宙

收皮啦 聖誕快樂

講還講

屌，諗吓點解年輕人養唔起自己先啦
大學畢業人工無咩高過，租金樓價物價就升到痴線，養條毛咩

不要說我們一無所有
我們要做天下的主人

(共產黨國際歌)

憑我地比你遲死囉
On99
莫欺少年窮, 讀多啲書啦

成世人靠英國仲以為自己好撚勁

C老闆係好有錢呀, 咁成功左之後有去改善社會咩?
人性係愈有錢就愈唔會改善個社會更加公平既

呢類題目佢講左好多次
點解成日要怪年輕人?
佢冇見到過去一年幾多中產出黎?

個改變係對佢哋不利，佢哋唔肯接受現實

仆街
講到我流哂馬尿

聖誕快樂

又要搵人幫班廢老打飛機

佢個世界只有香港

親身感受嚟
當年帶唔起環保重用聖誕卡嘅潮流
聖誕師永青

特登架，收割香港人

好多連登仔老母都係新移民嚟㗎，你係咪唔撚妥你啲老足老母先？

我都同意

係世界有問題令我無辦法養派活自己

安撫下班廢老咋嘛

養得活就唔洗上街啦
濕鳩

咪又係宿命論
賤種死老野有兩個閪錢就懶鳩叻，準備慶祝埋佢最後一個聖誕啦

咪POST呢條垃圾D 文啦 見到都想嘔

唔該搞清楚一樣野

就係要改變左世界之後

先有能力養活自己

佢每星期都要出編文踏後生

香港中老年人很多連養活自己的能力也沒有，憑甚麼去阻止別人改造世界？

改變世界同養活自己根本就唔掛鉤
養活唔到自己唔代表改變唔到世界

仲有我哋冇話過要改變世界

看法標準化
擺明講緊保皇陣營，佢哋連用字都係標準化，好意思話人
我哋黃營最叻係分化內鬥，哪來標準化

條友成日講現實現實
根本就係回晒塘果種人
現實係我地要既野唔會做唔到
五大訴求有邊樣難做?
只係At what Cost , 仲要個COST 係共產黨比
你施永青支唔支持香港人有得選特首?

上一代咪又係靠英國佬

好心咪撚再post呢條傻閪啲文啦我屌你老母

呢d廢物連正常人嘅說話都講唔出
憑咩去評價年輕人
眼前只有死路一條
遠少少嘅未來都睇唔到

想寄聖誕卡比佢 有無地址？

因為年輕人買唔起樓 養唔起佢=無能力
同呢D離地畜牲講現實係晒氣 因為佢地對現實既標準跟本同普通人唔一樣
總之一句到尾 聖誕快樂啦屍狗

當小學雞都可以獨裁一個國家，整天講人類命運共同體，有咩唔可以？！

年青人先係社會嘅未來
邊個條命長啲？係邊個放棄邊個？

聖誕卡都冇錢買既廢老

無撚錯，香港好多上一代所謂既人生經驗就係小聰明走精面

因為大智慧既事英國人幫佢地決策

咁你條仆街死咗點算

你話事？點放棄？太後生唔請？

香港很多人連養活自己的能力也沒有, 所以唯有瀨共

屍生講到自己改變緊世界咁

只係無論呢個世界幾唔公平，極權幾過份，
你都會選擇順從既藍屍代表咋

藍屍：屍生好野，多謝屍生

要養到活先做得大事？咁人地係車庫就創業
係香港最大問題係潛意識人要做奴隸先

睇下由英治留低到依家班公務員係咩料就知
一隻二隻剩係識卸膊
等上頭落Order
出咗事就轉移視線詐唔知
份糧就照呃
呢啲就係佢哋嘅生存方法

條友咪又係得一個觀念
揾錢
完～～～～

因為改變左世界先可以養活到自己

難聽過粗口

的確香港地連自理既經濟能力都無好難再講其他野 ， 有權有勢商家地產佬政府夾埋製造不公社會令人民只可有基本生存能力
同埋施生有一點無諗 就係華人自私劣根性 當你上岸有經濟能力 自己做埋既得利益/得益者一份子 就會想KEEP著E D利益 唔比人去改變 影響到自己利益

上幾代香港人就係靠做英國人奴僕先上位
咁你覺得佢哋做人仲有咩大志可言？

仲有聖誕卡

香港大把老人住公屋拎綜援，工作幾十年一樣養唔到自己，有幾十年實踐經驗

果然經驗豐富喔
失業經驗豐富

睇嚟佢真係好鍾意聖誕卡

連制止一班養活唔到自己嘅年青人嘅能力都冇，學咩教人改變世界

如果係聖雄甘地講就有說服力
施永青?邊能個黎??

正正就係四五十歲班人日炒夜炒
搞到好多後生連租樓嘅錢都俾唔起
施永青班地產都有份呀

聖誕快樂啦仆街
妖其實po呢啲廢老出黎有乜9用，咪由佢係自己個濕9中原網打飛機囉
推下行動post好過啦

施永青見過 pompeo 未

會唔會又有柒頭出黎話佢有道理

劉備連養活自己的能力都沒有
憑什麼逐鹿中原三分天下

朱元璋連養活自己的能力都沒有
憑什麼推翻元朝一統天下

從書本上或別人口中所學到的知識，其實只是二手知。

咁你就快d創造知識攞諾貝爾獎啦

唔撚駛理佢

2020年喇 上個網全世界乜柒都有得睇啦
仲局限於「出社會實踐既經驗」？
死廢老

Pompeo表示你將我同呢啲廢物比會唔會太侮辱

剩係識炒炒炒
對社會毫無貢獻嘅垃圾

岩呀
如果唔係點用石頭掉自己對腳

無能力養自己就唔可以改變世界？
當毛主席嘅無產階級文化大革命流㗎？

呢篇文錯啦

係跟隨社會,適應社會係需要

但佢忽視左可以自身改變社會呢樣野

社會垃圾唔值得嘥時間討論

只係有父幹嘅年青人先係主人翁。
無嘅話只係年青奴隸，之後變中年奴隸，到老年/病奴隸。

唔係後生就有未來架。好嘢只會喺上流社會左手交右手。唔會跌出街邊俾你執。

如果97前係中共控制
宜家果班所謂收成期
全部都係社會低層咋
成日以為自己好勁
屌你老母你地搭順風車咋

同呢啲垃圾講武力強權就得。

即係佢支持年輕人改變世界嘅？

成篇文有幾多個獨立？
他是否暗示要港獨？

篇文攞嚟釣藍屍幾好用

享受完西化嘅好，依家屌啲年輕人唔接受共化公我贏字你輸

呢條廢老

乜撚野係一手知識...乜教科書唔係全部都有標準，全部都有根有據咩

靠炒樓致富既真心無資格出聲
你靠實業或者科技起家先出黎講野啦廢老

就係你班撚樣死唔去

又用老人身份講年輕人
又請問年輕人從何而來？

那班有錢老人財富就係當年從窮年輕人啲父母到搾壓出黎

新移民萬歲

借一借位
香港人真係咁撚懶？ 德國聯署講到明夠數開會都唔做？

威廉皮特24 歲拜相, 在位多年扶起英國避過法國大革命衝擊, 唔通佢做議員前入過時光隧道學野？ 後生仔點解唔可以係有改變世界既能力

無論政見如何，施永青講得有道理。大部分時下年輕人缺乏人生經驗，易受單一文化影響

香港廢老很多連養活自己的能力也沒有，憑甚麼去質疑年輕人改造世界？

難道不是社會名流霸佔社會資源，控制資源分配，令年輕人失去機會嗎？

年輕人要攬炒中共吧？佢地幾時話要改造世界？

on 99

好撚煩呀佢,

樓主我建議你唔好再share佢啲嘢佢又冇咩公職名銜 你咁做同share大公文匯社評冇分別

兩者有咩關係

啲老嘢明明準備死，仲有咩資格對未來指指點點

係啊 所以你班廢老all尿都無力失禁果時咪我地壯年囉

佢就快連自理能力都冇

廢老電話都未識用，咩實踐咁巴之閉
你擺得到多十年都偷笑啦死老野

收皮啦,咁你又憑乜嘢攞咁撚多錢呀
屌你咪又係因為早出世
你試下而家呢個年代出世睇下你點L樣發達

廢老

吸血地產商炒撚貴哂D樓仲好講

係囉就快餓死啦 年青人都係個個月出發街洗半份糧者
聽完決定以後都儲起啲錢算
你啲街鋪商場留番比啲老野去消費啦
我地啲年青人冇用嫁啦
靠你地收成期撐經濟啦

記得係大躍進個陣中国人草都冇得食

佢地憑咩改變世界

你連聖誕咭收唔到一張，憑咩去做人老闆？

Stop making the fool famous

呢D就係廢老思想
以前打仗都係食都無得食
唔通軍隊會搵D廢老9UP去打仗咩
全部都係用後生去打仗

近年，發覺香港很多的年輕人，看社會問題都千篇一律，非常標準化。很明顯，這些想法來自同一個源頭，是有組織文宣下的產物。（共產黨）年輕人的想法，都是源自某一套概念與價值觀，然後把這套抽象概念與價值觀應用在客觀的現實世界。因此，他們得出來的結論都很接近，行動起來亦很一致。（小粉紅上網）他們不懂得獨立思考，並對與既有想法不一致的理念採取排斥的態度，以致被困在思想的桎梏裏無法自拔。（係真）

這種情況出現在年長者的身上比較少，原因是年長者的生活經驗比較豐富，他們的價值理念很多都是自己在實踐中總結出來的，而不是純粹來自別人的灌輸。生活的烙印，令年長的人不會輕易接受與自己生活經驗不一致的概念。要對年長者進行洗腦，會比做年輕人思想工作困難很多。（因為一早已經是被洗腦狀態）

人類的知識，源自生活實踐中的觀察。人類為了生存，就得觀察周遭的自然環境與社會狀況，以盡量掌握環境演變的規律，以避免在生活實踐時處處碰壁。人類把這些生活實踐的經驗總結提升成理論之後，就可以用理論來指導以後的生活。（正確的廢話）

從自己個人的生活實踐中所學會的知識是一手知識，從書本上或別人口中所學到的知識，其實只是二手知識。這些其他人總結出來的知識，是其他人生活的體驗。他們的觀察與理解都可以出錯，而在表達的過程中，亦可能會被扭曲。所以，我們對來自他人的二手知識，不能不加檢驗就輕率接受，而是要放在生活實踐中去檢驗，看看是否行得通，並可以與自己已掌握的知識融合成一體。沒有這個用實踐作考驗的過程，人根本沒法作獨立思考。（暗示習大大嗰本「習近平新時代中國特色社會主義思想學習綱要」一文不值）

我遇到有些年輕人，他們也口口聲聲說會獨立思考，但他們的生活範圍狹窄，不是在家裏，就是在學校。在家裏，他們備受照顧；在學校，則全用一套簡單統一的遊戲規則。他們的知識來自被告訴，沒有太多的機會拿到社會實踐中作檢驗，沒法把別人的知識變成自己的知識。此之所以，很多年輕人只自以為在獨立思考，而不是真的在作獨立思考，原因是他們的社會實踐太過貧乏。在美國要想做總統，至少要年滿35歲，以確保總統已有一定的社會實踐，不會聽了一套別人告訴他的理念，就以為可以用來管治國家。（暗示毛主席聽了馬克思的理念而管治國家係大錯特錯）

香港有些年輕人，社會實踐尚淺，就被一些別有用心的人捧了上天，以為自已篤定可以成為未來社會的主人翁。他們急不及待地要把別人灌輸給他們的理念，強加於社會頭上，實在十分危險。他們中很多連養活自己的能力也沒有，憑甚麼去改造世界？ 在現實世界，沒法在經濟上取得獨立的人，很難在思想上取得獨立。年輕人應先爭取出社會工作，才能把理念對照現實，才能作出以客觀現實為基礎的獨立思考。（暗示大家需要積累財富才能反攻）

原來係黃施

唔通靠你咩

係返自己份報紙打飛機啦施永青

個世界已經因為香港既細路改變左
佢地係導致全球反共既導火線

咁加公平佢咪做唔到吸血蟲回饋社會？ 含啦 資產轉移賺夠D錢買洋房

看社會問題都千篇一律，非常標準化。很明顯，這些想法來自同一個源頭，是有組織文宣下的產物

話緊支那共產黨？

不過中原地產創辦人施永青對「聖誕」就有HardFeeling，《壹週刊》報道，施永青一聽到「聖誕」無名火起：「我最憎就是聖誕！」，細個因為屋企窮，無錢買聖誕卡買，所以他將人哋送畀佢張聖誕卡，改咗自己個名送畀人，點知同學將件事唱通街，超慘！

佢根本心理唔平衡
老咗 唔抵得而家後生可以生活喺富足嘅社會
仲停留喺以前 日諗夜諗都唔會改變到事實㗎 圍爐取暖啦
死廢老

想講好撚多人唔妥自己老豆老母lor
btw又捉一隻五毛

如果一個社會令到很多年輕人連養活自己都辦不到，那應該是政府的責任。

「養活自己能力」= 奶共有出頭
中五廢青有4-5萬

唔奶共，食撚屎，通貨膨脹7%唔會理你死

又黎一貫共匪嘅倒果爲因

佢哋一定好快入棺材

集中營班猶太人都係靠納粹派飯食

其實佢講得岩呀
班傻仔好天真以為掉下火就改變到
而家
乜春都冇講咩革命
又要驚死又唔敢承擔
5 大訴求已經係極on9 例子
要自已冇罪人地有罪
革命又唔想犧牲，即係同打仗唔想死人一樣
天真過天真嬌

有能力養活自己的人，又為香港做左啲咩？

責任全在中方
多得你俾個咁惡劣嘅環境啲後生仔

好撚悶呀日日屌後生 講到返學讀書都係錯 明明係under教育局既指引
係咪屌埋教育局以致成個港共都咁廢?

錯唔哂，大家起碼要養得起自己

但唔代表我地無能力去改變社會

同時大部份廢老攤大手板拎家用

條廢老真係文媰媰講到一舊舊
我試下總結佢嘅思想：
- 年輕人都係on9，廢老愈老愈醒因為食鹽多過你食米。
- 年輕人應先爭取出社會工作，才能把理念對照現實
愈早打工愈好人愈醒，書唔好讀啦因為離地。下？冇學識有冇問題？跟我地啲廢老學就識啦

係邊個造成㗎
屌你老母

窮盡一世 唔飲唔食 去上車 請問咁樣係唔係先叫獨立思考
條仔無樓 即時飛q左佢 請問咁樣係唔係先叫獨立思考

聽地產狗買乜乜sea 買乜乜大灣區 請問咁樣係唔係先叫獨立思考

佢d文係俾d過氣跑步冠軍睇. 過去香港物業置富大有人在, 個班都係跟開689 d attention seekers. 未來仲係物業置富? 今日美國都已經係0息

屍永青

咪你哋班人導致下一代生存唔到

他們不懂得獨立思考，並對與既有想法不一致的理念採取排斥的態度，以致被困在思想的桎梏裏無法自拔。
藍絲又何嘗唔係
成撚日用相對主義睇野

呢條撚屌篇篇文都係咁上下
年輕人_____(例如:金錢)不足,先去搞革命,以為革命完就會_______(發達)
根本兩樣野冇關係,佢自己一廂情願咁諗 0邏輯

香港的廢老連說服年輕人的能力都沒有，憑什麼決定年輕人的未來?

他們不懂得獨立思考，並對與既有想法不一致的理念採取排斥的態度

共產黨講獨立思考？共產黨包容不一致的理念？

可以睇住施永青 9up一大輪之後no one care
再到老年一埋身體病慢慢死真係一種享受
到時有冇巴打想一齊寄聖誕卡俾佢問有咩願望想聖誕老人幫佢實現

事實係養到自己先唔會去改變世界

佢所有廢文嘅中心思想
就係要你永遠好好企係自己企緊嘅位置
因為你唔咁做就會影響到佢利益
僅此而已

開口埋口年青人應該點點點
年青人要點點點，先可以點點點
呢d論調只係想帶頭吹風將社會問題嘅責任全部推落去新世代矛盾度

咩人諗咩嘢
佢眼中只有錢

希特拉都係 所以去左從政

依句說話同喬布斯、朱閪伯格講會點

照Maslow所講
屍生你連自我價值實現唔到
仲係顧緊basic needs個層
憑乜阻人自我實現

聖誕快樂呀死老嘢 好過埋今年啦 下年心臟病發呀你老味臭西

如果人人都養活到自己仲駛乜改變世界

改變唔到世界？你當陳同佳死架？

個Logic係因為冇養活自己嘅能力先想改變世界

阿婆嚟架。

當年支持共產黨啲農工
邊個唔係又窮又養唔起自己

結果咪就係改變左中國
施永青竟然嘲笑共產黨起家歷史

香港其中一個最撚煩嘅troll. Troll樓市，Troll時事，彈出彈入撩人同佢傾計。。。可憐

淫青成日屌女下屬 唔知幾時中武肺

一班既得利益者夾埋將生活指數推高
然後指責人冇能力養自己

廢老論調嘅極致
仲有講到呢個世界自己冇份做成咁

On9 講嘅野咪鬼理啦

長者做奴確係經驗豐富

一個年輕人養唔到自己，係個年輕人問題。

大部分年輕人養唔到自己，就係個社會同政府嘅問題啦。（因為政府而變成咁，亦都係需要政府解決）

個社會有問題個政府又唔解決，咪要改變囉。

佢係白手套(有分析指)
唔係普通廢老
佢係廢老維穩KOL

但係年青人一定唔會唔交

Regards,
同學仔 施永青

佢啲仔女=未來主人翁

話後生仔只係係學校吸取知識
事實係大部份廢老連初中都未讀完

班廢老係自由中長大，輕鬆搵錢，炒貴曬啲樓，然後話啲後生養唔掂自己？

佢有份令個社會越來越不公平

養唔到自己大半都係錢嘅問題
錢嘅問題邊個造出嚟？就係佢依D既得利益者
即係佢地唔係冇能力，而係班垃圾起度搞事

寧欺白鬚公
莫欺少年窮

收嗲啦過氣廢老
快d全家搬去和合石住啦

問下廢柴施
死賤種中囯人點改變世界？

改變世界

殺子文化

當香港年青人打緊國際線
香港藍絲仲停留支那同溫層

全世界咁多有錢人，有邊個可以有改造世界嘅能力？

有呢啲畜牲香港真係無運行

食盡年輕人血鏝頭既仆街
你一定不得好死

呢個係非常錯誤嘅類比，香港班低端人口就係充滿住呢啲錯誤邏輯思考
點解不能養活自己就不能改變世界？
難道養活自己就能改變世界？
Don't even get me started on the topics of 「香港年青人可唔可以養活自己」&「香港年輕人係咪想改變世界？」我可以講呢兩個假設都係錯

//要對年長者進行洗腦，會比做年輕人思想工作困難很多。//
洗唔到人哋腦 老羞成怒

收皮啦,如果你唔係吸年輕人血,你會有今日咁肥?

所以話呢個係錯誤類比，我相信施永青唔係on9，佢係有心整呢啲誤導同click-bait嘅標題。
就好似施永青，佢養活全家，但佢都不能改變世界，先唔講佢有冇心改變呢啲因素。就算有心，不論立場，以呢種mindset佢都唔會做到。因為「改變世界」同「養活全家」嘅達成條件喺非常唔同。

取消高齡津貼

你首先要身體力行，將美金港幣資產轉哂做人仔先好出黎鳩up啦柒頭

年長者: 我唔識 我唔知 我睇唔到
經驗真係豐富

施永青你都會死架啦 不如依家死左佢

Nikola Tesla 都係一個窮閪。但佢改變全世界。

孫中山連養活自己的能力都無，點改變中國？

孫蘿控老豆係大地主喎！！！

食自己呀，dllm

未必，而加18-28嘅年輕人，已經身負原罪，將會係未來社會嘅地底泥，一世翻唔到身。

霍金連照顧自己嘅能力都無
但佢可以改變世界

價格係佢地定
人工又係佢地定
之後笑後生仔養唔起自己

你咁把炮咪俾多d 人工 收少d 租囉

唔係年輕人買樓 你條撚屌撚有得提剛需咩

現在d新界廢老

睇來施生既思想仲停留在係屋企就接觸唔到世界既階段

係因為你班仆街地產商先搞到年輕人連養活自己既能力都無
仲好意思出黎講

香港人一出世就比地產佬吸血 吸到你成年都仲未有能力支付各種生活必需
如果係原始社會或者大家都仲有自主獵食能力
係班仆街設定只有利自己既rules 要人跟佢去玩仲好意思話人無能力照顧自己

即係大陸土豪 同香港二世祖

咁呢個係乜?

「千篇一律」、「標準化」、「被扭曲」...
成篇文充斥住虛浮詞彙同概念
完全缺乏論述同理據支持自己觀點
仲要扮晒有根有據
簡直係老人家上左年紀後講野九唔搭八嘅完美示範
仲要係死撐上左年紀=好嗰啲腦殘

有咩所謂,根據佢嘅理論,大左嘅年青人就會成為佢果類人,生命向來喺一個循環

施狗咪又係靠年輕人買樓養活

lm